我想分手，但又唔捨得

我係女，同男朋友一齊左3年半。我今年28，男朋友30。

我同佢有頗多唔夾既點（例如：興趣唔同；飲食習慣唔同；金錢觀唔同）

我一直以為呢啲唔夾對我地黎講唔大問題，互相遷就就好，但我最近覺得我地似乎真係唔啱一齊。我覺得佢照顧唔到我，唔夠成熟（最近佢放無薪假，日日打機，訓到黃朝百晏）叫佢搵下嘢學或者搵下嘢做，但佢又話自己屋企最近搬屋，新屋要裝修要時間周圍睇嘢買嘢）但其實都係打機多。

之前同佢坦白講過話我覺得大家唔夾，佢應該搵一個更啱佢既女仔，唔好浪費大家時間（大家都講到好激動，有喊），但佢話已經認定左係我。佢講到咁，我都唔想放棄段感情，我地繼續努力維繫。我當時都覺得我地可以走落去。但最近又再有想分開既唸法。

不過就算講分開，我都打算等佢屋企搞掂曬先講，費時呢啲時候佢要煩多樣嘢。

我唔捨得，但又覺得我同佢好難長遠

（利申：我地段關係無第三者）

諗返當初既初心會唔會好啲？

情侶嘅共同價值觀好重要
差距太大嘅話會好難相處

真係唔啱嘅就早啲分手
早啲遇到啱你嘅另一半
祝你好運

淺見
夾唔夾
好似食飯先定飲湯先
大家都同檯食飯先（夾喎）
同檯一個飲湯先一個食飯先（都係夾喎）
分開檯飲食就真係唔夾啦（要睇一時定長期）
但講到底都係夠唔夠愛（唔計疾病宗教等無得控制嘅因素）
原諒我講到一嚿嚿

結婚誓詞唔係形式或者流程係愛同責任
夠愛就會接納到包容到

咁樣好辛苦 諗下嚟緊60年咁樣頂唔頂到
唔係都會離婚收場

寧缺勿hea

放無薪假喺屋企打下機休息都唔gur
個心咁就又多條刺覺得人地唔成熟照顧唔到你
女人

你就係假想自己搵到個更好 透過幻想將來而否定依家既幸福

你試諗下你男朋友係咪真係咁差